濕疹治療分享

我記憶中濕疹係由小學6年級咁上下時間開始有, 我發病個病徵通常係腳小腿部份開始, 初頭有一小處痕, 跟住擴大, 最後漫延到成隻腳同大腿, 以前都有去睇下政府診所, 但次次都係開類固醇, 對我無乜用, 仲越查越痕添。
後來連類固醇都費事查了, 印象中細個屋企人帶過我返大陸打針, 都係有用既, 即日止痕, 跟住幾日完全消失晒, 不過太耐既事, 問唔返果啲係咩針。

好, 講完一堆廢話, 入正題先。
上年無意中, 阿媽唔知係邊度拎咗樽咁既野俾我

咁啱當時隻腳有小小濕疹發咗出黎, 我就不妨一試既心態試下, 當時查落去有啲涼涼地既感覺, 都有啲止痕既效果, 於是查咗一日, 第二日原本紅紅地既濕疹變晒色無紅, 亦都無痕, 好似呢張圖咁(我每一次濕疹發出黎之後好返(自然好, 即係痕完一大輪之後), 就會變到咁樣, 啲皮膚啞晒色, 仲有啲好似麟咁既甩皮現象)

跟住唔痕, 我就擺埋咗一邊無理佢, 直到一年後既今個月, 隻腳又有啲濕疹發出黎, 於是又諗起呢支野, 又拎返出黎查, 效果同上年一樣, 幾有效, 今次查咗2-3日又好返, 紅既地方轉咗啞色, 唔痕了。所以忍唔住, 想打番篇文同大家分享下。

支野係邊買？

我都唔知, 係我媽俾我既。

提一提, 有G6PD患者不可用此藥!!

可能含鉛
小心

香港應該唔俾入口
冇列明中草藥成份

頭先上網search過, 啲人話裕華國貨, 華潤堂, 藥房同萬寧等有售, 應該符合政府規管。

我有牛皮但有G6PD

上網見人話有類固醇 雖然間野自稱冇
但都係覺得大陸野唔可信

無野既 外服樟腦之麻

我曾經最嚴重個陣都係食藥同搽/厚敷呢個
以前係萬寧買大約$300幾一盒

跟住點?

6gpd係咩黎，我有濕疹

跟著咪好返囉，連疤都冇，我係爛到皮裂見肉個種
漏咗個名香港叫寶樹堂保膚靈

保膚靈 我細細個就聽過呢個名，揾燒紅左嘅鐵掂落皮膚到，再搽呢隻就乜事都冇

廣告文

我都係人地畀我搽先知，同埋我濕疹係重要靠中藥去醫，所以先咁多年都冇復發
不過搽完至少傷口冇再爆，個人舒服d冇痕到燥

你搽左幾耐？

我有 爸係北京買 但唔敢用
你覺得有冇類固醇?有冇搽面?

G6PD即蠶豆症。

我係用過有效先係度分享下，西醫對我黎講真係無用（打針除外）。當然，每個人都唔同，可能有啲人搽政府診所啲類固醇會好返。